啱啱砌咗新老婆但出現咗少少問題

早幾日砌咗部新電腦 但發現一開APEX就會重新開機
一開APEX 塊老母板就閃紅燈跟住就會REBOOT部機
但係打CSGO LOL又冇依個問題
所以想問下係唔係我部機出咗啲咩問題 THANKS
CPU:AMD 5600X
顯示卡:MSI 3070 3X
老母板:ASUS B550M-PLUS WIFI
SSD: Kingston A2000 NVMe PCle SSD 1TB
RAM: GSKILL 3200MHZ 16GBX2
火牛:SEASONIC 850W 80PLUS GOLD

因為佢上手比我砌過

試下熄咗pbo

下 唔係啩
即係啲零件有機會係2手？

新手唔係好識 入到個asus界面
係邊度有得睇佢係咪開緊pbo

同埋見到個target dram frequency 係2133mhz
係咪即係佢比錯ram我

asus好似放係 ai tweaker
全名 precision boost overdrive

ram 記得開返xmp

啱啱試咗 有進步
Disabled 咗個pbo
同埋將個ram開返docp

今次係入到game玩完教學不過轉loading畫面嘅時候就reboot了

聽日先再繼續整
Thanks 師兄咁夜都幫我

Mb應該有debug led著左

同埋ram slot 2/4?

巴打加埋砌左幾錢
同埋留名睇你APEX幾多FPS

會唔會係你full load 過熱
用stock cooler?
down 個 aida64 行fpu 睇下幾多度

我淨係知如果入loading 畫面 個風扇就會轉得快咗
跟住塊板就會著 紅燈 黃燈 白燈 咁樣
跟住就會reboot 部機

我ram slot應該係1/3嚟

14k左右啦
可以呀 但大前提係我要開到game先

我用緊noctua 隻u12s做cpu 散熱器

好 等我再試下先

試下淨行單條ram ？

正常唔洗入 bios/uefi set 野都唔應該reboot 嘅,
1. make sure cpu fan 真的有安裝正確, 用手搖佢係唔應該會郁嘅.
2.老母板閃紅燈邊到閃紅燈?

而家bios 唔穩定，我開docp 好易打機reboot, 反而熄左docp 就無問題，等bios update

我5600x 用asus b550m plus

搭單想問下部機火牛位有啲撻撻聲係要點處理？

上返2/4

其他驚都係咁？

試下熄埋cpb

正常 有啲火牛design係咁

部機我係叫出面砌 應該啱掛..
同埋我cpu fan係用緊 noctua u12s 唔係用佢原裝

唔係呀 淨係開apex會係咁

ram有冇試過上2/4 slot？

啱啱將兩條ram直接插落2/4slot到之後就開唔到機了
粒橙燈著住咗

換過個老婆啦。。

Sor自膠
原來我未插實

不過插完開apex都係reboot

會唔會係cpu既bug

火牛 試下燒occt/furmark睇吓邊part中招

一開apex 真係會立即reboot?
定係玩咗一陣先reboot 架

有冇裝齊啲driver

一開轉loading就即刻reboot 玩都玩唔到

我都唔知係咪粒cpu出咗問題
琴晚無啦啦打打下LOL都reboot咗

有冇debug led?😑😑😑😑

新手 唔識燒機
同埋燒完啲零件會唔會加速壞

我諗有嘅因為我係俾出面啲舖頭幫我裝

就係驚自己唔識砌 搞到一鑊泡

睇落去似nvidia driver問題
裝過不同版本driver試下

ram slot插返 2/4未？

佢reboot前會黑mon 塊板會著紅燈
跟住就變返黃燈就重新開機

係唔係cpu過熱

ram 係咪 2/4 slot?

新底板設計上2/4先ok

reset bios
用ddu重新裝nvidia driver
唔得再重裝Windows

都係有問題的話 可以拎去退貨

上返啦
上完都係咁

情況就係咁

你gpu係咪分開2條接8pin?

睇佢片內唔似分開咁
一條接2個8pin咁

似過熱/火牛
開hwmonitor 睇下

要分開接

我諗應該係分開？

你係一條線接2個8 pin

係咪依個

咁即係佢駁錯俾我？
所以gpu run唔到？

比唔夠電 插兩條8pin

你用緊佢都係加速緊佢壞 最好係放翻入盒

關事架咩
咁樣兩條8pin會唔夠電 咁整呢個design出黎把撚?

拎比 a shop check下啦

nv有專門出指引

比我講中左無睇錯

自己留意

即係我要拔走其中一個駁多條線落去？

揾另外一條8pin線

火牛配件有比多件

嘩屌巴打部野邊個砌? RAM又插錯顯示卡又用一開二8-pin當兩個8-pin

如果係舖頭砌真係要開名

其實個個都係1開2
除非你張卡draw 400w以上

只係rtx 30系列開始要小心

望過youtube個d測試片,3070個w數算細(200出頭)
但係樓主插單條8pin都唔夠做

Amd 又要做工程師

真係唔知如果以前一開二都得咁啲廠整兩個8-pin俾張卡做乜？就咁單8-pin唔係成本仲低咩？

2-8pin係用黎淘汰d 450w牛

單8pim可以安全行300w
雙8pin用黎分流 減輕個火牛負擔
提升供電穩定性 有助超頻
並唔係因為張卡要600w

pcie本身75w + 單8 300w已經夠大部份卡

450w都有跟兩條8pin喎

搞掂咗未??

Heatsink塊膠有無撕開
有無上阻熱膏

有冇諗過只係新卡用電太勁所以先會咁

唔係唔夠電，火牛12v供電模組一定俾到你，而家啲牛無拆開2個12v供電模組。係電線頂唔到，8pin 設計上12v 火線最多俾150W。

你同一條線插2個8pin 啫係要條線出到 150W ~300W 電，比電線設計多成倍。安全嘅牛 detect 到你亂嚟會停你電，唔安全嘅會照俾你電你睇你幾時燒電線。

佢同一條線應該係俾2個 6+2 pin 你，等你可以同時用雙6pin (75W+75W) 或者單8pin (150W)。
設計原意應該係 單6pin & 單6+2pin ，不過單巿面上單 6pin 收皮多時(大多數都直接出6+2) & 多一條單6pin 生產線成本遠高於一條萬用嘅 6+2 大量制造，共用零件生產&維修成本都低啲。 所以計埋生產問題先變 (6+2) x2 / 8+(6+2) .

樓主應該火牛分別出2條獨立電線各對應一個8pin 去插就得
或者係其實係散熱無撕膠紙 cpu 過熱

我覺得樓主應該寫信多謝 seasonic

佢停你咁多次電，每一次都代表你有機會overload 條電線 燒電線。 隻有安全設計嘅牛救咗樓主多次，所以啲牛貴喺呢度絕對抵過 claim 家居火險。